[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "(5 times 9^{ frac{1}{2}} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "15",
        "choice3": "25",
        "choice4": "35",
        "choice5": "45",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "두 집합 (A {1, 3, 5, 7, 9 }, B {5, 7, 9 } )에 대하여 집합 (A cap B )의 원소의 개수는? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "( lim_{n to infty} frac{4n^2 + n}{5n^2 7} )의 값은? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{5} )",
        "choice2": "( frac{2}{5} )",
        "choice3": "( frac{3}{5} )",
        "choice4": "( frac{4}{5} )",
        "choice5": "(1 )",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "함수 ( f(x) x^3 + 3x )에 대하여 ( f'(1) )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "6",
        "choice3": "7",
        "choice4": "8",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "함수 (f(x) 3x + 1 )의 역함수가 (g(x) )일 때, (g(4) )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "1",
        "choice3": "0",
        "choice4": "1",
        "choice5": "2",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "이 실수 전체의 집합에서 연속일 때, 상수 ( a )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "9",
        "choice2": "10",
        "choice3": "11",
        "choice4": "12",
        "choice5": "13",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "( x 4 )이면 ( 2x^2 ax + 12 0 )이다. 가 참이 되도록 하는 상수 ( a )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "7",
        "choice2": "9",
        "choice3": "11",
        "choice4": "13",
        "choice5": "15",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "함수 ( f(x) )가 ( f(x) int 3x^2 dx )이고 ( f(0) 1 )일 때, ( f(3) )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(20 )",
        "choice2": "(22 )",
        "choice3": "(24 )",
        "choice4": "(26 )",
        "choice5": "(28 )",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "양수 (a )에 대하여 (18a + frac{1}{2a} )의 최소값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "8",
        "choice3": "10",
        "choice4": "12",
        "choice5": "14",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "공비가 ( frac{1}{3} )이고 모든 항이 양수인 등비수열 ( {a_n } )에 대하여 (a_3a_5 1 )일 때, (a_2 )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "3",
        "choice3": "6",
        "choice4": "9",
        "choice5": "12",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "( lim_{{x to 0^ }} f(x) + lim_{{x to 1^+}} f(x) )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 1 )",
        "choice2": "(0 )",
        "choice3": "(1 )",
        "choice4": "(2 )",
        "choice5": "(3 )",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "∑_(n 1)^∞ (2a_n 5) 6일 때, ( lim_{{n to infty}} frac{4a_n}{2a_n 3} ) 의 값은? (단, (a_n ne frac{3}{2} )) [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(5 )",
        "choice2": "( frac{11}{2} )",
        "choice3": "(6 )",
        "choice4": "( frac{13}{2} )",
        "choice5": "(7 )",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "실수 ( a, b )에 대하여 ( a )는 2의 세제곱근이고 ( sqrt{2} )는 ( b )의 네제곱근 일 때, ( left( frac{b}{a} right)^3 ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "4",
        "choice3": "8",
        "choice4": "16",
        "choice5": "32",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "닫힌 구간 ([0, 5] )에서 정의된 함수 (f(x) x^3 9x^2 + 15x + a )의 최소값이 ( 15 )일 때, 최대값은? (단, (a )는 상수이다.) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "15",
        "choice2": "16",
        "choice3": "17",
        "choice4": "18",
        "choice5": "19",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "전체집합 ( U { x mid x text{는 10 이하의 자연수} } )의 두 부분집합 ( A {1, 2, 3 }, B {4, 5, 6 } )에 대하여 다음 조건을 만족시키는 ( U )의 부분집합 ( X )의 개수는? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "8",
        "choice3": "16",
        "choice4": "32",
        "choice5": "64",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "우물 A, B의 원지하수의 두께가 모두 8m일 때, 양수 중 두 우물의 수심이 모두 6m를 유지하였다. ( frac{Q_A}{Q_B} )의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4/5",
        "choice2": "5/6",
        "choice3": "6/7",
        "choice4": "7/8",
        "choice5": "8/9",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "양수 (a )에 대하여 함수 (f(x) frac{ax}{x+1} )의 그래프의 접근선인 두 직선과 직선 (y x )로 둘러싸인 부분의 넓이가 18일 때, (a )의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "6",
        "choice3": "7",
        "choice4": "8",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "중심이 (O ), 반지름의 길이가 6이고 중심각의 크기가 (60^ circ )인 부채꼴 (OA_1B_1 )이 있다. 그림과 같이 호 (A_1B_1 )을 이등분하는 점 (M_1 )에서 두 선분 (OA_1, OB_1 )에 내린 수선의 발을 각각 (P_1, Q_1 )이라 하고, 중심이 (M_1 ), 반지름의 길이가 (M_1P_1 )인 부채꼴 (M_1P_1Q_1 )을 그린다. 점 (O )를 중심으로 하고 호 (P_1Q_1 )에 접하는 원이 두 선분 (OA_1, OB_1 )와 만나는 점을 각각 (A_2, B_2 )라 할 때, 호 (P_1Q_1 ), 호 (A_2B_2 ), 선분 (P_1A_2 ), 선분 (Q_1B_2 )로 둘러싸인 도형에 색칠하여 얻은 그림을 (R_1 )이라 하자. 그림 (R_1 )에 호 (A_2B_2 )를 이등분하는",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6(2√3−π)",
        "choice2": "7(2√3−π)",
        "choice3": "8(2√3−π)",
        "choice4": "9(2√3−π)",
        "choice5": "10(2√3−π)",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "위의 (가), (나)에 알맞은 식을 각각 (f(m) ), (g(m) )이라 할 때, (f(4) times g(2) )의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "18",
        "choice3": "21",
        "choice4": "24",
        "choice5": "27",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "그림과 같이 양수 ( t ) 에 대하여 곡선 ( y x^2 ) 위의 점 ( P(t, t^2) )을 지나고 선분 ( OP )에 수직인 직선이 ( y )축과 만나는 점을 ( Q )라 하자. 삼각형 ( OPQ )의 넓이를 ( S(t) )라 할 때, ( lim_{t to 0^+} frac{S(t)}{t} )의 값은? (단, ( O )는 원점이다.) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{3} )",
        "choice2": "( frac{1}{2} )",
        "choice3": "( frac{2}{3} )",
        "choice4": "( frac{5}{6} )",
        "choice5": "1",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "실수 ( t )에 대하여 두 함수 ( f(x) (x t)^2 1 ), ( g(x) begin{cases} x & (x leq 1) x+2 & (x > 1) end{cases} )의 그래프가 만나는 서로 다른 점의 개수를 ( h(t) )라 할 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ, ㄴ",
        "choice2": "ㄷ",
        "choice3": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
        "choice4": "ㄴ, ㄷ",
        "choice5": "ㄱ, ㄴ, ㄷ, ㄹ",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "등차수열 ( {a_n } )에 대하여 (a_5 a_3 4 )일 때, 수열 ( {a_n } )의 공차를 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 2
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "두 함수 (f(x) x^2 3 ), (g(x) x 1 )에 대하여 ((g circ f)(3) )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 5
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "두 수열 ( {a_n }, {b_n } )에 대하여 ( sum_{k 1}^{10} a_k 5 ), ( sum_{k 1}^{10} (b_k 4) 50 )일 때, ( sum_{k 1}^{10} (2a_k + b_k) )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 100
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "1보다 큰 실수 (a )에 대하여 ( log_a 8 2 )일 때, (10 times log_2 a )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 15
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "함수 ( f(x) 3x^2+ax+b )가 ( lim_ {h to 0} frac {f(2+h) 4}{h} 3 ) 을 만족시킬 때, 두 상수 ( a , b )에 대하여 ( a^2 + b^2 )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 181
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "그림과 같이 양수 ( a )에 대하여 직선 ( x a )와 두 곡선 ( y sqrt{x} ), ( y sqrt{3x} )가 만나는 점을 각각 ( A ), ( B )라 하자. 점 ( B )를 지나고 ( x )축과 평행한 직선이 곡선 ( y sqrt{x} )와 만나는 점을 ( C )라 하고, 점 ( C )를 지나고 ( y )축과 평행한 직선이 곡선 ( y sqrt{3x} )와 만나는 점을 ( D )라 하자. 두 점 ( A ), ( D )를 지나는 직선의 기울기가 ( frac{1}{4} )일 때, ( a )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 16
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "함수 (f(x) x^3 ax )에 대하여 점 ((0, 16) )에서 곡선 (y f(x) )에 그은 접선의 기울기가 8일 때, (f(a) )의 값을 구하시오. (단, (a )는 상수이다.) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 48
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "그림과 같이 자연수 ( n )에 대하여 점 ( A(2n, n+3) )을 지나는 기울기가 양수인 직선이 점 ( B(n, 0) )을 중심으로 하고 반지름의 길이가 ( n )인 원에 접할 때, 이 직선이 원과 만나는 점을 ( C ), ( y )축과 만나는 점을 ( D )라 하자. 사각형 ( OBCD )의 둘레의 길이와 넓이를 각각 ( l_n ), ( S_n )이라 할 때, [ lim_{n to infty} frac{l_n times S_n}{n^3} ] 의 값을 구하시오. (단, ( O )는 원점이다.) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 4
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "함수 ( f(x) )의 극솟값을 구하세요. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 23
    }
]